脫阻街罪 男生籲毋忘手足

節錄

脫阻街罪 男生籲毋忘手足

■去年11月11日黃大仙有人堵路，防暴出動清場。

【本報訊】中六男生去年全港「大三罷」當日早上，遇上警方驅散，及後被警員追截拘捕。他最初因涉嫌非法集結被捕，及後被控阻街罪，早前受審。裁判官昨指警員證供準確度成疑，加上法庭不肯定被告究竟是參與聚集堵路抑或僅屬路過，裁定罪名不成立。男生離庭時指本案屬濫捕濫告，並嘆謂社運案件開始不受社會關注，呼籲大眾：「唔好忘記其他手足。」

稱差館內聞被捕者遭警暴

。。。。。。。。。。，拘捕被告的警員在草圖指出案發地點為沙田坳道與鳳德道交界，不符他本人的證供，作供準確度存疑。

葉官表明，需考慮單憑警員證供便定罪的危險性。警員承認在驅散時。。。。。。。。

張脫罪後在庭外形容警方「亂咁捉人」，又自言沒遭受警暴，但在警署內聽到與他同日被捕的人遭警員拳毆及扯耳朵。張寄語市民勿忘其他社運案件手足。

張早前出庭自辯稱，當日在港鐵站外看見大量防暴警員，有警員指罵人群謂：「死曱甴，你走唔甩㗎喇，入去坐幾年啦！」警員及後衝向人群，張不想無故被捕，於是跑走，其間因書包阻礙速度而丟棄書包，最終被捕，警員未有在書包內搜出可疑物品。

案件編號：KCCC939/20

黑警見字死全家

呼籲大眾：「唔好忘記其他手足。」

阻街罪
車房門口擺滿曬自己嘢算唔算阻街？